{
    "question": "Benua yang mempunyai batas wilayah utara dan selatan hingga menyentuh lingkar kutub adalah?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "mungkin benua amerika?<br>soalnya batas paling utaranya itu greenlad, dia nyaris menyentuh garis kutub utara<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "bnua yg mempupunyai btas wilayah dri utra ke selatan adalah benua amerika<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-usaha-usaha-yang-dilakukan-pemerintah-untuk-mengatasi-de-230",
            "question": "Sebutkan usaha usaha yang dilakukan pemerintah untuk mengatasi degradasi lingkungan perkotaan ? mohon bantuan guys",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.sosialisasi tentang pentingnya pengetahuan tentang lingkungan.<br>2.membuat UU.Diperlukan peraturan seperti PP, Keppres, Permen/Kepmen dan \nPerda sampai ke petunjuk pelaksanaan (Juklak) dan petunjuk teknis \n(Juknis), untuk petugas lapangan sebagai upaya agar tidak terjadi degradasi lingkungan.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "komponen-topografi-yang-diletakan-dipojok-kanan-bawah-dekat-garis-544",
            "question": "Komponen topografi yang diletakan dipojok kanan bawah dekat garis tepi peta adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "legenda<br><span>Legenda adalah tempat keterangan simbol-simbol yang diletakkan pada pojok kanan/kiri\u00a0 bawah dekat garis tepi.</span><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Legenda Peta = simbol-simbol peta",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-bagaimana-terbentuknya-delta-631",
            "question": "Jelaskan bagaimana terbentuknya delta !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>proses terbentuknya delta</strong><br>delta terjadi akibat proses endapat yang terjadi muara sungai yang mana aliran air pada sungai tersebu menuju pada danau, laut, maupun waduk. delta akan terbentuk dalam waktu yang sangat lama bisa puluhan tahun, bahkan ratusan. Suplai sedimen yang terus-menerus akan membentuk delta sungai (bentuk tanah timbul tepat di permukaan muara sungai ). jika suplai sadimen terus berlanjut kan menambah daerah luas delta tersebut hingga ke laut <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "untuk-dapat-menghasilkan-larutan-penyangga-dengan-ph5-maka-dicam-526",
            "question": "Untuk dapat menghasilkan larutan penyangga dengan Ph=5 maka dicampurkan asam propionate 0,2 M (Ka=2x10-5) dan natrium propionate 0,1 M dengan perbandingan volume......................",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Dik : pH buffer = 5\u00a0<br><span>Ka = 2 x 10^-5\u00a0</span><br><span>[Asam Propionat] = 0,2 M\u00a0</span><br><span>[Natrium Propionat] = 0,1 M\u00a0</span><br><br><span>Konsentrasi ion H+ dalam larutan buffer tersebut ialah:\u00a0</span><br><span>[H+] = 10^-log pH\u00a0</span><br><span>[H+] = 10^-5\u00a0</span><br><br><span>Rumus larutan buffer asam ialah:\u00a0</span><br><span>[H+] = Ka . mol Asam/mol Garam\u00a0</span><br><span>10^-5 = 2 x 10^-5 . 0,2. V1/0,1.V2 (V1 =Vol Asam Propionat ; V2 = Vol Natrium Propionat)\u00a0</span><br><span>10^-5 = 2 x 1 0^-5 . 2 V1/V2\u00a0</span><br><span>10^-5 = 4 x 1 0^-5 . V1/V2\u00a0</span><br><span>V1/V2 = 1/4</span><br><br><span>Jadi, perbandingan V Asam Propionat : V Natrium Propionat = <strong>1 : 4</strong></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "identifikasikan-perbedaan-antara-termometer-termograf-dan-termo-701",
            "question": "Identifikasikan perbedaan antara termometer, termograf, dan termogram.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "termometer adalah alat yg digunakan untuk mengukur suhu<br>termograf adalah metode diagnosa yang didasarkan pada perbedaan temperatur antar jaringan dari tubuh manusia<br>termogram adlh hasil pencatatan dari termografi<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Termometer : Alat untuk mengukur suhu\u00a0<br>Termograf : mengukur suhu tubuh manusia\u00a0<br>Termogram : hasil dari pengukuran termograf\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-gempa-tektonik-menimbulkan-kerusakan-lebih-hebat-daripada-873",
            "question": "Mengapa gempa tektonik menimbulkan kerusakan lebih hebat daripada vulkanik ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karean adanya pergeseran lempeng bumi yang menyebabkan lebih banyak kerugian daripada gempa vulkanik <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "itu karena biasanya gempa vulkanik terjadi di gunung berapi yang merupakan penduduknya tidak sepadat di daratan rendah sehingga tidak banyak menimbukan korban jiwa<br>gempa tektonik biasanya terjadi di daratan rendah yaitu tempat penduduknya yang banyak dan padat, sehingga bisa menghancurkan rumah dan menelan korba. tidak hanya itu, gempa tektonik juga dibagi atas 2, gempa dalam dan permukaan. gempa jenis permukaanlah yang paling berbahaya karena gempa tersebut berada di permukaan tanah<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gejala-naiknya-pulau-buton-dan-timor-merupakan-gerak-tektonik-yan-965",
            "question": "Gejala naiknya pulau buton dan timor merupakan gerak tektonik yang berupa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Epirogenetik positive.\n\nSemoga membantu :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pithecanthropus-erectus-hidup-sekitar-tahun-635",
            "question": "Pithecanthropus erectus hidup sekitar tahun?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "300.000 hingga 500.000 tahun yang lalu",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "manfaat-dan-kerugian-adanya-gunung-api-masing-masing-5-219",
            "question": "Manfaat dan kerugian adanya gunung api masing-masing 5",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>Manfaat</strong><br><strong>- Abu vulkanik yang menciptakan tanah andosol subur</strong><br><strong>- Material padat dijadikan bahan bangunan</strong><br><strong>- Vulkanisme dapat dijadikan wisata</strong><br><strong>- Letusan menciptakan batuan beku yang bernilai jual tinggi</strong><br><strong>- Menurunkan hujan bagi wilayah yang dilanda kekeringan</strong><br><br><strong>Kerugian</strong><br><strong>- Terjadi kerusakan lahan</strong><br><strong>- Adanya banjir</strong><br><strong>- Korban harta dan jiwa</strong><br><strong>- Mengubah kondisi iklim</strong><br><strong>- Menghambat laju perekonomian</strong>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengertian-litosfer-570",
            "question": "Pengertian Litosfer",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Litosfer\u00a0adalah kulit terluar dari\u00a0planet\u00a0berbatu. Litosfer berasal dari\u00a0kata Yunani, lithos (\u03bb\u03af\u03b8\u03bf\u03c2) yang berarti berbatu, dan sphere (\u03c3\u03c6\u03b1\u1fd6\u03c1\u03b1) yang berarti padat. Litosfer berasal dari kata lithos artinya batuan, dan sphere artinya lapisan. Secara harfiah litosfer adalah lapisan Bumi yang paling luar atau biasa disebut dengan kulit Bumi.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Litosfer adalah lapisan kerak bumi yang paling atas yang terdiri dari batuan</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}